\begin{enumerate}[a)]
    \item Stützstellen $ S = \{(-2, 2^{-2^2}=16),(-2, 2^{1^2}=2),(-2, 2^{2^2}=16)\}$
    \begin{align*}
        p_0(x) &= 16\\
        p_1(x) &= 16 + (2-16)\frac{x+2}{2+2}\\
        &=16+ (-14)\frac{x+2}{3}\\
        &=16- \frac{14x-28}{3}\\
        &=\frac{48}{3}- \frac{14(x-2)}{3}\\
        &=\frac{48 - 14x-28}{3}\\
        &=\frac{20 - 14x}{3}\\
        &=-\frac{14}{3}x+\frac{20}{3}\\
        p_1(1) &= -\frac{28}{3}+\frac{20}{3}\\
        &= -\frac{48}{3}\\
        &= -\frac{8}{3}\\
        p_2(x) &= \frac{20}{3} - \frac{14}{3}x+(16+\frac{8}{3})\frac{x+2}{2+2}\frac{x-1}{2-1}\\
        &= \frac{20}{3} - \frac{14}{3}x+\frac{56}{3}\frac{x+2}{4}\frac{x-1}{1}\\
        &= \frac{20}{3} - \frac{14}{3}x+\frac{56}{3}\frac{(x+2)(x-1)}{4}\\
        &= \frac{20}{3} - \frac{14}{3}x+\frac{56}{3}\frac{x^2-x+2x-2}{4}\\
        &= \frac{80}{12} - \frac{56}{12}x+\frac{56(x^2+x-2)}{12}\\
        &= \frac{80-56x}{12}+\frac{56(x^2+x-2)}{12}\\
        &= \frac{80-56x}{12}+\frac{56x^2+56x-112}{12}\\
        &= \frac{80-56x+56x^2+56x-112}{12}\\
        &= \frac{56x^2-32}{12}\\
        &= \frac{14x^2-8}{3}\\
        &= \frac{14}{3}x^2-\frac{8}{3}\\
    \end{align*}
    \item Errechnet durch schriftliche Polynomdivision. Darstellbar in Latex?
    \begin{align*}
        \frac{\frac{14}{3}x^2-\frac{8}{3}}{x-\frac{2}{\sqrt{7}}} = \frac{14}{3}x+\frac{4\sqrt{7}}{3}
    \end{align*}
    \item Der minimale Fehler beträgt 0 und herrscht an allen Stützstellen, als auch bei $f(-1)$. Der maximale Fehler trat bei $f(0.5)$ auf und beträgt etwa 10.5076.
    \begin{center}
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
            \hline 
            x & -2 & -1.5 & -1 & -0.5 & 0 & 0.5 & 1 & 1.5 & 2 \\ 
            \hline 
            f(x) & -5.8057 & -2.1086 & -1.139 & -0.9469 & -1.3229 & -4.6466 & 8.1943 & 6.3930 & 12.861  \\ 
            \hline 
            q(x) & -5.8057 & -3.4723 & -1.139 & 1.1943 & 3.5277 & 5.861 & 8.1943 & 10.5277 & 12.861  \\ 
            \hline 
            Fehler & 0 & 1.3637 & 0 & 2.1412 & 4.8506 & 10.5076 & 0 & 4.1348 & 0  \\ 
            \hline 
        \end{tabular} 
    \end{center}
    \item Legt man die beiden Graphen übereinander, sieht man, dass $q(x)$ annähernd linear im gegebenen Intervall verläuft.
    Das liegt daran, dass die Stützpunkte auf dieser annähernd Geraden gewählt wurden und keine Rücksicht auf Extrema in $f(x)$ gelegt wurde.
    Da bei der Approximation ein Polynom nur darauf getrimmt wird diese Stützpunkte zu treffen werden die Extrema, welche sich im positiven Bereich des Intervalls von $f(x)$ befinden nicht modelliert.
\end{enumerate}